## Тестовое задание

#### Условия задания
Есть таблица прокси серверов (адрес, порт, логин, пароль) и большая таблица url. 
Нужно получить содержимое всех url и записать их в третью таблицу. 
Причем нагрузка на прокси должна распределяться равномерно. 

Таблица с url большая, порядка сотен миллионов, скачать её нужно один раз.

Таблица с proxy может меняться, возможно даже быть пустой некоторое время.
В таком случае нужно подождать, пока proxy появяться. 

#### Описание решения
Для простоты принято решение сделать приложение многопоточным, а не асинхронным. 

Для масштабирования на несколько машин таблица url превращена 
в подобие очереди - к каждому url добавлен статус загрузки.

Всего есть три статуса:

- pending
- running
- downloaded

По умолчанию при создании все url должны иметь статус *pending*. 
Каждый поток при старте в работу берет urls со статусом *pending*. 
Поток блокирует строки в таблице и сразу же меняет статус url на *running*.
Таким образом другие потоки (как и потоки на других машинах) не могут взять строки
со статусом *pending*, которые уже заблокировал какой-либо поток и каждый раз берут 
из таблицы с url новые строки. 

После успешной загрузки статус url меняется на *downloaded*, а данные 
записываются в таблицу data. Если какие-то url не удалось подгрузить
или скрипт был прерван, то при выходе из скрипта все *running* url меняются обратно 
на *pending*

Есть два параметра запуска: 

**-b, --batch** - количество url, которое каждый поток берет для работы за одно обращение к базе. 
После загрузки **b** url поток сохраняет **b** html строк в таблицу с данными и берет следующие **b** url (по умолчанию: 100)

**-t, --threads** - количество потоков (по умолчанию: 4)


### Запуск приложения
##### Создание таблиц
Создать и заполнить таблицы рандомными данными можно с помощью bash скрипта:
```bash
bash db/fill_db.sh create
bash db/fill_db.sh insert 100000  # вставить 10^5 строк google.com в url и несколько случайных proxy
```
Используется postgres. Для использования нужно разрешить подключения на локальный адрес в pg_hba.conf()

##### Запуск скрипта
```python
virtualenv --python=python3 venv
source venv/bin/activate
pip install -r requirements.txt

python main.py
```
